**哈弗尔河畔勃兰登堡**（）是[德国](../Page/德国.md "wikilink")[勃兰登堡州的四个直辖市之一](../Page/勃兰登堡州.md "wikilink")。它是一个中等城市，在勃兰登堡州的四个直辖市里，它的居民人数排到第三位，而占地面积是最大的。

哈弗尔河畔勃兰登堡有着上千年的历史。它第一次被史料记载是在928年（一说929年）。在一份1170年的契据上，哈弗尔河畔勃兰登堡第一次被准确记载为德意志城市。因为其悠久的历史，这座城市也被称为“马克的摇篮”（是勃兰登堡州的口语名称）。

## 地理

哈弗尔河畔勃兰登堡位于勃兰登堡州西部，面积为229,71平方公里，距离[柏林约](../Page/柏林.md "wikilink")70公里，在[柏林/勃兰登堡大都市区旁边](../Page/柏林/勃兰登堡大都市区.md "wikilink")。

该市位于重要的航运内河[哈弗尔河边](../Page/哈弗尔河.md "wikilink")，在波茨坦与[哈弗尔贝格](../Page/哈弗尔贝格.md "wikilink")（位于哈弗尔河注入[易北河的河口](../Page/易北河.md "wikilink")）之间。哈弗尔河在该市市区分成几个支流和[运河](../Page/运河.md "wikilink")，形成了一些岛屿，这些岛屿是城市风光重要的一部分。此外，该市还有十个天然湖泊，其中大多被哈弗尔河穿过或与之相连。只有冰川上的和与哈弗尔河没有自然的直接相连的水道。

该市的土壤多呈沙质，部分地区比较贫瘠。农业用地、[湿地和水域占到城区面积的](../Page/湿地.md "wikilink")75%左右。该市的农业用地还包括哥登森林（Gördenwald）、诺伊施塔特尔松树林（Neustädter
Heide）和诺伊普劳厄森林（Neu-Plauer
Forst），加上其他一些面积较小的林地占到市区面积的20％左右。这些地区的森林植被以[松树为主](../Page/松树.md "wikilink")，近年通过人工移栽的方式已经逐渐变为混合植被。

### 气候

哈弗尔河畔勃兰登堡市气候温和，受到东侧[大陆性气候和西侧](../Page/大陆性气候.md "wikilink")[温带海洋性气候的双重影响](../Page/温带海洋性气候.md "wikilink")。全年降水较为平均，没有特别干燥的月份。[哈费尔塞的年平均降水量为](../Page/哈费尔塞.md "wikilink")539毫米。最干旱的月份是二月，平均降水量32毫米，而六月份平均降水量64毫米为全年最多。年平均气温9.1°C，全年最热月份为7月，平均温度18.4°C，最冷月份为1月，平均温度-0.2°C。

## 政治

### 姐妹城市

哈弗尔河畔勃兰登堡有下列[姐妹城市](../Page/姐妹城市.md "wikilink")：

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>城市</p></th>
<th><p>国家</p></th>
<th><p>缔结日期</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/塞纳河畔伊夫里.md" title="wikilink">塞纳河畔伊夫里</a></p></td>
<td></td>
<td><p>1963</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/凯撒斯劳滕.md" title="wikilink">凯撒斯劳滕</a></p></td>
<td></td>
<td><p>1988</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/马格尼托哥尔斯克.md" title="wikilink">马格尼托哥尔斯克</a></p></td>
<td></td>
<td><p>1989</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/巴勒鲁普自治市.md" title="wikilink">巴勒鲁普自治市</a></p></td>
<td></td>
<td><p>2017</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

[B](../Category/勃兰登堡州市镇.md "wikilink")
[B](../Category/汉萨同盟.md "wikilink")